總辭即係大開中門俾對家長驅直進改寫基本法

Source:

一個附件就收你皮啦

香港基本法 第一百五十九條

附件加得幾多個？沒有把關基本法可完全重寫

根據議會分佈，民主派佔三份之一
即係你辭唔辭都唔會過到

意義唔同，加附件等於中央亂用權力。

依家係講緊建制派夠唔夠2/3大多數通過修改基本法。現時民主派可以守住1/3否決權，總辭之後就再沒有否決權。沒有人把關建制派可大肆改寫基本法。

Exactly. 用附件好樣衰，只可以偶一為之。立法會2/3大比數通過修改基本法就名正言順。

我想講twitter講既議事規則泛民都有份投yes

一個國安法已收左皮

改唔改有咩分別，國安法都係改緊基本法

而且港共有守過基本法咩？

北京派唔夠47人，點都改唔到基本法過唔到政改

有份投又點？泛民被DQ 後就唔夠票數否決議事規則。今次如果總辭就跟本冇票數否決修改基本法，大鸌好多。

議事規則而家都可以改，根本無否決權

改咗基本法之後𠳔哋就梗係會守到十足啦，嗰時基本法辣過國安法十倍都得，而且係名正言順。

樓主試解釋下內會主席係咩一回事

改咗基本法可以辣過國安法十倍，仲係名正言順。醒啲啦！

仲講呢啲曬氣啦

仲有建制派可以通過大量私人草案

分別過半就得，而家只要齊人開會都過到

47人係如果全體議員人數係足數70人嘅2/3。總辭之後建制派可以0反對，100% 通過修改基本法。

依家係講緊修改基本法，大鑊好多呀。

私人草案要分組點票
政府議案就簡單多數
憲制議案就2/3多數

不過冇分別，泛民唔留任就佢想過乜就過乜

基本法駛乜改 拿拿臨廢除咗佢啦 聽講而家一國一制喎

唔好講私人草案咁小學雞喇，依家係講係修改基本法，大鑊好多呀！

點廢除呀，有基本法𠳔唔守會好樣衰，改咗基本法就一切比國安法辣十倍都可以實施仲係名正言順。

點簁氣呀，你搏唔到又扮嘢。有理有據就不妨正言，唔好只係無聊負皮。

你睇唔睇到佢係講全體2/3？而家建制冇47席即係點都無可能過，除非有泛民變節

有基本法𠳔唔守會好樣衰

瞓咗幾耐

有佢地把關國安法有冇通過到？

同埋改咩基本法？
一定要改基本法先可以赤化香港咩？特別依加有國安法。

我支持總辭。反正民主派都把唔到關。做個樣出黎效果更好，到時又有子彈俾外國用

本法的修改提案權屬於全國人民代表大會常務委員會、國務院和香港特別行政區。香港特別行政區的修改議案，須經香港特別行政區的全國人民代表大會代表三分之二多數、香港特別行政區立法會全體議員三分之二多數和香港特別行政區行政長官同意後，交由香港特別行政區出席全國人民代表大會的代表團向全國人民代表大會提出。

樓豬識唔識字
泛民做唔做都唔會影響到北京派唔夠47席呢個事實，反而做多年有得善價而沽

依加仲講咩 同唔同意 又投票 又1/3 。係咪當我地今日出世？

首先臨時立法會唔係立法會, 不過係咪都被當係架啦
之後臨時立法會無需要70席, 最後改做得66/42席都仲得

點解唔入去呃飲呃食 提出問題

你可以咁睇，中共自己說法係第6屆立法會延長，即係臨立會都係立法會，但問題係，呃飲呃食都係24個加幾百個助理，對香港人有咩幫助？

佢而家都隨便改寫嫁啦
基本法？法治？WFC

樓主訓左一年？
唔守法會樣衰

無架, 根本總唔總辭都無影響

但係我都係覺得臨時立法會完全可以改做66席
不過就算夠數, 改唔改基本法又另一回事

要視乎法定「全體」人數點計。總辭之後法定人數只有仍留任議員，遠少於70人。

人哋打茅波你係咪仲替𠳔助攻？

你醒咗未呀？你知唔知改咗基本法嘅日子係點㗎？

好撚驚呀，快啲改啦

當係66席，42席都唔夠2/3，更何況陳凱欣都等緊DQ

人大想改自己就可以改，唔需要一定立法會通過

而家無改咩基本法附件三就快改到厚過本基本法啦

唔使講而家係點，樓豬本身個point係法理上已經唔成立

留守係有否決權呀，最後中共冇晒手段直接用附件通過然後話議會混亂就搞掂啦，你仲留喺個佢委任嘅議會你係認同緊中共咋，乜嘢都冇改變到啊，仲諗乜嘢體制內抗爭啊，過咗成年都仲未醒，樓主返屋企瞓多陣啦

留守嘅唯一否決權就係DQ人，既然都唔玩仲有咩意思

趕走你幾個就唔夠1/3 啦

"唔接受委任，佢地鍾意喺入面過乜都得" 又係on9, 泛民團結唔玩已經正式宣佈議會非法， 仲何來議會

Exactly
所以唔明而家仲話留守嘅人有乜嘢立論

改到基本法無左三權分立同無兩制就最好

加速主義

但係當年投議員入去係比佢做4年，我冇比過權力佢繼續做落去。邊個議員都係。

仲要其實而家做緊個班係初選都唔高票

所以重點唔係長驅直入，就算係直入，個議會嘅形成都係由人大委任，姐係人大令無險可守，市民無參與過就無責任。

當然如果公投話支持留任就另一回事啦。到時候留低就有mandate，可以做好多野。

連衞兵最叻就係自暴自棄，敵人打茅波我帶路。

唔夠人講就連衛兵
過去4年阻咗咩咁巴閉呀

正解

做民調或公投決定無所謂，但一來就話驚民調俾人騎劫，仲講可以咩

附件3、4、5、6、7

講到而家好似過唔到咁

基本法係冇寫三權分立

原來已經過左嘅國歌法同國安法都唔係惡洗, noted with thanks

中共有幾時唔樣衰過
東突厥集中營，預你一份？

個步驟要係民調先，如果結果係好明顯64比or above就可以決定。但係民調有bias同埋tolerance，如果一半半就只可以公投。

如果藍絲投票點算？冇所謂，佢哋都係民意一部分，仲多咗mandate添。

你啱

而家國安法重唔夠樣衰咩
咪一樣行之有效，做乜鳩都有
邊個係國安你知咩，但佢就乜權都有打死你轉個身就走都得

同意。已經講到明臨時立法會唔會有補選，到時成功延任人數就係法定全體人數。總辭只會係畀章對家上，重新修改和通過基本法唔係冇可能嘅事。

樓豬可唔可以講下你嘅理據，我真心唔明如果唔係人大釋法可以點樣拗得到

我都唔撚明
可以係附件入面加個長撚過本身個法律再指明基本法唔岩用
咁呢本基本法掉得啦，重留戀入面d 條例做乜

唔講以為國安法唔存在

始終有啲人仲相信香港可以行到現代文明社會嗰套
但實際上已經進入軍管時代，只係香港人仲要返工

臨時立法會都係全國人大常委會決定。

咁佢出到呢招，你留唔留又有咩分別？

沙盤推演一下：無論「全體議員」係70定66，甚至64（陳凱欣同許智峯），北京派都係達唔到2/3。除非人大釋法，否則全部非建制（24人唔玩）都唔會影響到大局，北京派都係唔夠票過政改或者改基本法，但如果出到釋法，留係到咪只係繼續endorse緊個制度，起碼endorse呢個非法決定。

咩你認為繼續係立法會可以阻佢改基本法咩

on99唔辭可以阻惡法

依家已經出咗呢招，分別就係拖遲和招數繼續升級。唔通自殘好咩？

原來國安法係有交上去立法會表決

樓主牛逼6666

咪淨係講埋灑乜嘢"endorse"啲咁政治正確嘅書生論調啦。

玩同唔玩都係自殘，不過玩就認可人哋非法決定，唔玩就可以企係道德高地指責。而家對家都睇死你會死死氣跟隊，如果有心做到最肉酸，一早就可以自己無中生有一個真臨立會，而唔使笠水到就咁延任。

咪同你講你個講法實際上唔會出現囉

玩唔係自殘。唔好同我講乜嘢"道德高地"咁自hi 嘅時候政治正確爛調。玩都可以好道德高地，睇吓你點玩而已。

基本法本身就係佢哋寫

依家大可以加碼再寫。敵人打茅波你係咪帶路助攻，開心喇？

留係到玩就只係鬥爛仔，咁而家尊貴嘅民主派議員做唔做得出？定個個坐定定叫幾句口號就叫抗爭？

上屆最稱職個兩個都想唔玩，真係唔明其他廿幾個有咩面坐係到

好喇好喇，棄械投降任人魚肉最清高道德高地，係咪？

敵人打茅波就唔應該再同佢玩
所謂體制內抗爭只係為咗逼中国dq, 依家已經完成咗

咁就完成？咪咁早洩啦。

一係就帶個炸彈入去，一係就總辭搾乾埋剩餘價值之後走埋一二邊

有其他嘢做到16年就做咗啦

真，一係日日開會食臭魚，但尊貴議員唔敢做，咁收皮啦，唔好再呃香港人。

人哋供樓啫，咁搏做咩

泛民議助block

睇以上評論都睇到少少主流民意係總辭

以前未有美帝幫拖，依家有，講完。

我唔敢講總辭一定係主流，甚至留都有佢嘅道理，但連睇民意都唔敢，仲有咩可以討論？

只係識用炸彈和自殘。冇美帝幫拖可以贏咩？收皮啦。

On9,共產黨要改駛撚理你立法會有無人

咁有美帝幫拖仲使咩留，返屋企瞓覺得啦

民意都要經過討論才能塵埃落定。